Meie Mõtsa Härra Kirja järrel sest 21 Februari kuus selsammal aastal № 23 ollewed meie Rahwas selle Mõtsa wahhi Endrik Sapa üllesandmisse järrel Krono Mõtsast puid warrastanud, kuis nimetud 1			Endrik Murre			24 saart			1 Werschok paks		2			Märt Sein			1 kask			3 sülda pitk ja 4½ Werschoki paks		3			Rehasare Endrik poig Peter			1 Saar			1½Werschoki paks		
Selsamma Kirja järrel ollewed selle Mõtsawahhi Hans Sigatzi üllesandmisse järrel Krono mõtsast raggunud: 4			Hans Rink			2 kaske			3 sülda pitk ja 2 ehk 3 Werschoki paks ning		5			Uggaliste Jaan poig Peter 			15 kaske			3 sülda pitk, mikkest 10, 4 Werschoki ning 5 3 Werschokki paksud olnud.		
1.,Endrik Murre astis ette ning tunistas et se Mõtsawahk Endrik Sabas tedda ei olle kunnagi kinni wõtnud, ning ei tea ka 24 saart Kronomõtsast raggunud ollewed waid ükskord talwe Mõisa nidu werest 4 saarekest ning 20 muud puud, mis seas Pihlapuud, Tomed ning pajod olnud raggunud, ning kui nendege koddo läinud, siis sees Mõtsawahhi pois Endrik Kõll temmale wasta tulnud.- Et nüüd kül se Mõtsawahhi pois Endrik Kõll Krono-mõtsan kande ei wõi näidate, on ka se Pekre Kubja poig Hans Oisar seäl jures olnud kui temma tedda on kinni wõtnud.-
Hans Oisar ütleb siis pärra watanud ollewed ning lõidnud ei Mõisa nidu ärest keddagi sare ehk muid puid warrasted ei olnud, waid agga Jälgest pärra otsinud ning löidnud et Endrik Murre nende puiega Kronomõtsast on wälja tulnud.- 
2., Märt Sein tunnistas 1 kaske 3 sülda pitk ja 4½ Werschoki paks Krono mõtsast raggunud ollewed.
3., Rehasar Endrik poig Peter ei aianud wasta, waid ütles kül üks saar  1½ Werschoki paks Krono raja peält warrastanud ollewed.
4. Hans Rink tunnistas ka kül 2 kaske 3 sülda pitk ning 2 ehk 3 Werschoki paks Kronomõtsast warrastanud ollewed, mis agga jubba enne mahha raggutud olnud.-
5., Uggaliste Jaan poig Peter andis ennesest sedda tunnistust et kül se Mõtsa waht Hans Sigatz nende majast minnewe talwe kaks sülletäus lömmu Partsilt on löidnud, midda agga nemmad mitte Krono mõtsast waid omma ennese nurme werest 5 kaske on raggunud ning need puud Partsele kujoma pannud - selle üttelusse järrel läks Koggokonna Kohhus Uggaliste Jani poig Petre jure ning küssis näidata kust temma minnewe süggisil omma nurme ärest 5 kaske on raggunud? Uggaliste Peter on Koggokonna Kohhust jure winud kus siis Kohhus kül on löidnud et arwata minnewe süggisel seält 5 Kaske on raggutud.- Nisammo on ka se Mõtsa waht Hans Sigatz neile näitnud et kül ka selle aja peäle need ärra kaddanud 15 kaske wõiwe raggutud olla, mis ülle agga se Mõtsawaht Hans Sigatz ei wõi otsost anda sepärrast et temma ei olle seält raggumisse jurest keddagi kinni wõtnud, ning ei wõi ka ülles anda kes nemmad raggunu wõib olla, waid muidu arwam. jär, ülles annab.
Se Mõtsa wargusse ülle saab se Protokoll Mõtsa Härra kätte sadetud.-
Johann Leppik [allkiri}
